[Documentary] Garry Winogrand: All Things Are Photographable

Garry Winogrand (1928-1984) 一開始入行係商業攝影師
後來專注觀察街上嘅生活日常
影低過千卷菲林，甚至有大部份都仍未沖曬
佢憑其直覺選擇拍攝對象
攝影地點由New York 遍布全美
受Walker Evans 及 Robert Frank 啟發
由60年代至80年代初 馬拉松式拍攝 留下大量影響深遠嘅作品

“When people keep talking about photographs and depth—all a photograph ever does is describe light on surface. That’s all there is, light on surface. And that’s all we ever know about anybody, what we see.” Garry Winogrand

最近美國上映一套有關 Garry Winogrand 生平同作品嘅紀錄片 (90 minutes)
<<Garry Winogrand: All Things Are Photographable>>
導演Sasha Waters Freyer嘅簡介：
Decades before digital technology transformed how we make and see pictures,
Garry Winogrand made hundreds of thousands of them with his 35mm Leica,
creating an encyclopedic portrait of America
from the late 1950s to the early 1980s in the process.
When he died suddenly at age 56 in 1984,
Winogrand left behind more than 10,000 rolls of film – more than a quarter of a million pictures!

These images capture a bygone era:
the New York of Mad Men and the early years of the Women’s Movement,
the birth of American suburbs, and the glamour and alienation of Hollywood.
He produced so many unseen images
that it has taken until now for the full measure of his artistic legacy to emerge.

Endorsed by his gallery and estate,
Garry Winogrand: All Things are Photographable is the first cinematic survey of that legacy. The film tells the story of an artist whose rise and fall was –
like America’s in the late decades of the 20th century –
larger-than-life, full of contradictions and totally unresolved.
In addition to hundreds of iconic photographs,
the film makes ample use of Winogrand’s 8mm color home movie
of his parents, three wives and children,
plus the wealth of footage created as he roamed city streets and 1960s protests.

The film also uses newly discovered audio cassette tapes of Winogrand
which are the only un-staged media of the artist in existence.
These cassette tapes capture conversations with an old friend recorded in a forgotten Texas diner – about ex-wives and parents and children and sex, about quitting smoking and students and the meaning and making of art.
Forged by his own words and images,
Garry Winogrand: All Things are Photographable is a stunningly intimate portrait of a man who both personified his era and transformed it.

Film trailer:

以前嘅其中一段訪問

For more infor: